\documentclass[UTF8]{ctexart}
\usepackage{geometry, CJKutf8}
\geometry{margin=1.5cm, vmargin={0pt,1cm}}
\setlength{\topmargin}{-1cm}
\setlength{\paperheight}{29.7cm}
\setlength{\textheight}{25.3cm}

% useful packages.
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{multicol}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{layout}
\usepackage{listings}
\usepackage{float, caption}

\lstset{
    basicstyle=\ttfamily, basewidth=0.5em
}

% some common command
\newcommand{\dif}{\mathrm{d}}
\newcommand{\avg}[1]{\left\langle #1 \right\rangle}
\newcommand{\difFrac}[2]{\frac{\dif #1}{\dif #2}}
\newcommand{\pdfFrac}[2]{\frac{\partial #1}{\partial #2}}
\newcommand{\OFL}{\mathrm{OFL}}
\newcommand{\UFL}{\mathrm{UFL}}
\newcommand{\fl}{\mathrm{fl}}
\newcommand{\op}{\odot}
\newcommand{\Eabs}{E_{\mathrm{abs}}}
\newcommand{\Erel}{E_{\mathrm{rel}}}

\begin{document}

\pagestyle{fancy}
\fancyhead{}
\lhead{吴柏辰, 3230105440}
\chead{AVLTree的删除操作}
\rhead{Nov.11st, 2024}

\section{一点叠甲}

交上这篇作业我已经做好了得零分的准备了，因为我的代码我自己写完之后也难以再次下手去检查修改和调试，也没有来得及检查内存和运行时间（不过一定是超了的），针对test里面的极端情况，一定会有非常严苛的要求。不过好还是决定要交上来，方便帅气美丽的助教哥哥姐姐了解这个班上最菜的一类人（也可能只是我一个人）的现状。而且课程实在太多不能保证时间都用在这一项作业上（我身边同学普遍觉得太繁杂）。我觉得承认我自己的菜并不可耻，这是诚信与尊严问题。

\section{测试程序的设计思路}

主要逻辑就是加入height，利用height来求平衡因子来决定左右旋操作，递归地完成remove操作，我认为需要注意的就是需要在insert时就做好对height的维护，避免一上来就导致这棵树太偏，可惜我认为我做的不是很好，导致不知道为什么输出结果很怪异。

\section{测试的结果}

我也不知道输出结果正确与否，但是肯定会出现很多我无法解决的错误。不过至少我尝试使用AI、讨论等多种方式去接近答案，我对算法本身的了解更加清楚了，碍于语法功底没法写出很漂亮的代码，我会在今后的作业与课余时间努力加强的。并且也确实报告了element copy happened,目前感觉有点无解，也不清楚这一问题产生的原因。


\end{document}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: 
